有趣嘅數學題

一個邊長係1cm嘅正方體入面有6個四角錐體， 每一個四角錐體嘅底都係正方體嘅面， 而四角錐體嘅頂點都係對面嘅正方形嘅中間嗰點，咁6個錐體互相重疊嘅體積係幾多? (一定要係六個四角錐體都互相重疊嘅體積 )

六個四角錐體示意圖

夠2頁俾提示

做咩負評，我係咪講到1999

都無重疊 點會有體質

都無重疊 點會有體積

冇重疊

點會冇重疊

睇嚟你個post都會沉底

繼續自推

推

我直接自爆答案啦，答案係1/18
咁原因緊係要靠咁多位巴打推上去先會公開啦

自推

重疉既volume似乎係一個cube再加六個外面既pyramid
2D揾返個邊長同高就計到, 好似係

邊長同高

咁快就諗到，勁

如果4個3角形重疊嘅面積係2d case，我嗰題係3d case 咁點樣prove係nd case 重疊嘅體積係3^(1-n)/2

大學無學geom, 放棄, 等其他大神答

(1*1/3 *6 -1)/6= 1/6 cm3

(1/3)^2*(1/12)*(1/3)*6+(1/3)^3 = 1/18

咁4d呢

1/3同1/12我靠畫圖畫出黎
點手計未諗到

呢part無謂計, 最仆街咪擺落個cartesian plane揾equation同coordinate, 點都計到既嘢唔好晒腦力

我個方法同佢呢個有d唔同

我都覺用呢個隻切入點應該好難generalize